---
title: "Helm 部署 Backend Config"
description: 如何使用 Helm 部署 Backend Config.
image: "../../public/blogs/k8s-&-helm.png"
publishedAt: "2024-04-23"
updatedAt: "2023-04-23"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - Helm Charts
---

BackendConfig 是當服務有需要對外的時，才需要做設定

> 什麼是 GKE BackendConfig
> ChatGPT：GKE BackendConfig 是 Google Kubernetes Engine (GKE) 中的一個資源，用於定義 Kubernetes Ingress 和 Google Cloud Load Balancer (GCLB) 的後端服務設定。它允許您將特定的配置應用到 Ingress 或 Load Balancer 的後端服務中，例如指定不同的端口、協議、健康檢查等。通過 BackendConfig，您可以更細緻地配置您的應用程序後端服務，以滿足您的需求。
> 使用 BackendConfig，您可以將一組常見的後端服務配置應用到多個 Ingress 或 Load Balancer 中，從而避免在每個 Ingress 或 Load Balancer 中重複配置。這使得管理和維護後端服務更加方便，並且能夠確保多個 Ingress 或 Load Balancer 共享相同的後端服務設定。
> 總的來說，GKE BackendConfig 是一個有助於管理後端服務配置的 Kubernetes 資源，可與 Ingress 和 Google Cloud Load Balancer 一起使用，以實現更好的後端服務管理和配置。

### GKE 官網 BackendConfig [Configuring Ingress using the default controller](https://cloud.google.com/kubernetes-engine/docs/how-to/ingress-configuration#configuring_ingress_features)

#### 果我們的服務有需要對外開放 External IP。實作方式如下：

- Deployment → Service → Ingress External Loadbalance
- BackendConfig 會掛在 Cloud Armor 這樣對外的 IP 只會遵守 Cloud Armor 上的規則

1.  在 Helm Template 上建立 BackendConfig.yml 檔案

<Image src="/blogs/7471283/7569898.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

> 解釋：
> 第 1 行的 if 是說當不是 Deployment 的時候就不需要建立 BackendConfig
> 第 5 至 9 行是 labels，labels 是在 \_helpers.tpl 中，有定義
> 第 10 行 是 BackendConfig 名稱（可以客製化）
> 第 12 行是 namespace 名稱
> 第 15 行是 Cloud Armor 名稱

2.  在 Service.yaml 中添加

```yaml
metadata:
  annotations:
    cloud.google.com/neg: '{"ingress": true}'
    cloud.google.com/backend-config: '{"default": "{{ .Values.name }}-backendconfig"}'
```

3.  這樣設定好了之後，再上傳到 Google Artifacts Registry 即可。

參考文件：
  * [如何設定 Google Cloud Armor 阻擋來自某些國家的 IP](https://blog.cloud-ace.tw/identity-security/gcp-tutorial-how-to-set-google-cloud-armor-to-block-traffic-from-countries/)
